%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\chapter{Introdução}
\label{cap:introducao}

Uma monografia deve ter um capítulo inicial que é a Introdução e um
capítulo final que é a Conclusão. Entre esses dois capítulos poderá
ter uma sequência de capítulos que descrevem o trabalho em detalhes.
Após o capítulo de conclusão, poderá ter apêndices e ao final deverá
ter as referências bibliográficas.


Para a escrita de textos em Ciência da Computação, o livro de Justin Zobel, 
\emph{Writing for Computer Science} \citep{zobel:04} é uma leitura obrigatória. 
O livro \emph{Metodologia de Pesquisa para Ciência da Computação} de 
\citet{waz:09} também merece uma boa lida.

O uso desnecessário de termos em lingua estrangeira deve ser evitado. No entanto,
quando isso for necessário, os termos devem aparecer \emph{em itálico}.

\begin{small}
\begin{verbatim}
Modos de citação:
indesejável: [AF83] introduziu o algoritmo ótimo.
indesejável: (Andrew e Foster, 1983) introduziram o algoritmo ótimo.
certo : Andrew e Foster introduziram o algoritmo ótimo [AF83].
certo : Andrew e Foster introduziram o algoritmo ótimo (Andrew e Foster, 1983).
certo : Andrew e Foster (1983) introduziram o algoritmo ótimo.
\end{verbatim}
\end{small}

Uma prática recomendável na escrita de textos é descrever as legendas das
figuras e tabelas em forma auto-contida: as legendas devem ser razoavelmente
completas, de modo que o leitor possa entender a figura sem ler o texto onde a
figura ou tabela é citada.  

Apresentar os resultados de forma simples, clara e completa é uma tarefa que
requer inspiração. Nesse sentido, o livro de \citet{tufte01:visualDisplay},
\emph{The Visual Display of Quantitative Information}, serve de ajuda na
criação de figuras que permitam entender e interpretar dados/resultados de forma
eficiente.

