\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{float}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{multicol}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tgtermes}


\title{Projeto MAC0499 - Hashing e Tabelas Chave Valor}
\author{\textbf{Aluno:} Breno Helfstein Moura - 9790972 & \textbf{Supervisor:} José Coelho de Pina}

\begin{document}

\maketitle

\section{Introdução}
    Durante o ano de 2019, pretendo estudar Hashing e Tabelas Chave Valor, sendo supervisionado pelo professor José Coelho de Pina. Pretendo discutir sobre:
    
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Definição de Hashing:} Tentar definir e discutir sobre algumas clássicas funções de Hashing.
        \item \textbf{Tabelas de Hashing:} Discutir sobre as implementações e os detalhes de Tabelas Chave e Valor. Pretendo implementar e testar, na prática, quais são as melhores implementações de tabelas de Hashing para cada caso. Pretendo discutir implementações como Chaining Hashing, Linear Probing e Double Hashing.
        Pretendo começar com uma análise alto nível das implementações de hashing e então tentar explicar o por que um algorítmo é superior a outro em algum quesito. As comparações vão incluir uma análise da eficência do algoritmo em seu consumo de tempo e memória. as analises podem incluir análise assintótica dos algoritmos, caching, organização da memória, detalhes de implementação, entre outros.
        \item \textbf{Aplicações de Hashing:} Aplicações de Hashing atualmente (Fora tabelas chave-valor). Pretendo falar sobre usos em criptografia, check-sum, rolling hashing (Rabin karp), hashing para verificar isomorfismos em árvores entre outros.
    \end{enumerate}
    
    A bibliografia a ser utilizada para estudos é focada no Livro do Knuth, \textit{"The Art of Computer Programming 3"}, além de outras publicações que possam ser encontradas. Todos os textos lidos e o conteúdo criado será colocado no github, sobre o site \url{github.com/breno-helf/TCC}.

\section{Plano de estudos}
    O plano de estudos para o trabalho de conclusão de curso é:
    
    \begin{itemize}
        \item \textbf{JAN-ABR} Planejar o trabalho e ler os textos iniciais sobre hashing e tabelas chave valor. Colocar um site no ar com o contúdo a ser tratado no TCC. O trabalho produzido pode ser encontrado sobre o site \url{github.com/breno-helf/TCC}.
        \item \textbf{MAI-JUL} Ler textos mais detalhados sobre hashing e tabelas chave valor e fazer um esqueleto da monografia.
        \item \textbf{AGO-DEZ} Juntar a bibliografia lida e pesquisada nos meses anteriores e começar a escrever a versão final do trabalho. Os assuntos devem ser escritos na ordem planejada na Introdução, sendo que caso haja tempo ao final do trabalho deverei detalhar as aplicações de hashing.
    \end{itemize}
\end{document}
